\section{Input}
\label{sec:input}

\subsection{CLI Programma}
\label{ssec:cli}

\subsection{Fileparser}
\label{ssec:parser}
Om de gebruiker muziek te laten schrijven is er iets gebruiksvriendelijker nodig dan getallen schrijven en hopen dat ze in de juiste volgorde door een communicatieprogramma worden gelezen.
Hiervoor is een soort programmeertaal nodig.
Er is gekozen voor het volgende:
\begin{itemize}{}{}
\item Elke adressering van het de toongeneratoren begin met een BLOCK BEGIN en eindigt met een BLOCK END. De rest wordt gezien als commentaar.
\item Elke voice kan aangesproken worden met v1, v2 of v3.
  \begin{itemize}{}{}
  \item v$x$frq adresseert de frequentie van voice $x$.
  \item v$x$dt adresseert de duty cycle van voice $x$.
  \item v$x$wav adresseert de golfvorm van voice $x$.
  \item v$x$res adresseert de reset van voice $x$.
  \end{itemize}
\item Naast de voices aan te spreken kan ook de delay van het communicatieprogramma volume van de toongenerator worden aangesproken. Respectievelijk delay en vol.
\end{itemize}

In figuur \ref{fig:blockex} is een voorbeeld van een programma te zien.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{.4\textwidth}
  \begin{minted}[linenos,tabsize=2,breaklines]{c}
    BLOCK BEGIN
        v1frq  4000
        v1dt   50
        v1wav  saw
        v1res  1

        v2frq  4000
        v2dt   50
        v2wav  saw
        v2res  1

        v3frq  4000
        v3dt   50
        v3wav  saw
        v3res  1

        delay 100
        vol   100
      BLOCK END
    \end{minted}
  \end{subfigure}
  \hfill
  \begin{subfigure}[b]{.4\textwidth}
    \begin{minted}[linenos,tabsize=2,breaklines]{c}
      4000
      50
      20
      4000
      50
      20
      4000
      50
      20
      100
      100
    \end{minted}
  \end{subfigure}
    \caption{Links input bestand, rechts output}
    \label{fig:blockex}
\end{figure}
